中大女生 Grad 後呻後悔讀 CU！只因「釣不到金龜」

讀大學是為了什麼？每年的 4 月 5 月都是畢業季，近日網上就流傳一篇帖文，指一名自稱中大女生自白，說她「後悔讀 CU」，只因學習環境令她「好難識到啲筍盤」、「釣不到金龜」！樓主語出驚人，令一眾網民表示嘩然。有網民更質疑對方讀大學的目的，是「讀書」還是「配種」。

樓主於「CUHK Secrets」Facebook 專頁投稿，表示「真心後悔」當初放棄港大而入讀中大，只因為當年選擇中大的原因是「我覺得港大啲人太有錢高攀唔起佢哋」，但畢業後卻感後悔，因為身邊的「荀盤」不是有女朋友，就是結了婚。如果早知當初，就會一早入讀港大「試下釣金龜」。

一眾網民對於該女畢業生的言論表示嘩然，有人更直指「請問你上大學是來讀書還是來配種的？」有人更表示「莫道你在選擇人...」（意思是你在選擇人的同時，人家都在選擇你。）其實女生嘛，與其想「釣金龜」，不如靠自己打出一片天吧！